{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026390",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://campweek.co.kr/detail_info_1.php?qtype=TT&detail_id=5000081&keyword=전체&ptype=web'",
        "collectedDate": "2023-12-13",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "소양호(양구)"
    },
    "text": "昭陽湖(ヤンホ) (소양호(양구))\\n\n1973年、東洋最大の砂礫ダムである昭陽江多目的ダムの建設で昭陽湖ができました。 この湖は春川と楊口を結ぶ主要交通路であり水上観光地です。 ダムは1967年4月に着工され、1973年10月に竣工しました。 総工事費は268億ウォンが投入され、貯水量は269億トンで発電施設の容量は20万kWです。 このダムの建設で春川と楊口の間の道路が水没しましたが、昭陽湖の航路ができました。 1974年には楊口邑石峴里に船着き場も新設しました。 この船着場では快龍号という空気浮揚式の客船が定期的に運航されています。 昭陽ダムと楊口の間の27km区間は湖を走りながら猛暑も忘れ内陸水運観光が楽しめる特別な観光コースです。 快龍湖に乗って春川と楊口を30分で移動できるので、観光客は戦慄しながらこの楽しい経験を楽しみます。 快龍湖に乗ると空気を船の下に流し込み、さわやかな虹色の水しぶきに出会うことができ、湖周辺では釣り人の姿や養殖場も見られます。 ここでは、香魚、鯉、ウナギ、ワカサギなど、さまざまな淡水魚が獲れます。 水位が上がれば麟蹄新南まで航路が増え、内雪岳の絶景を見ることができます。 この湖は周辺の景観が美しいため、多くの観光客や地域住民が客船を利用して昭陽湖の美しさを感じています。",
    "QA": [
        {
            "question": "昭陽湖はいつ作られましたか？",
            "answer": "昭陽湖は1973年に昭陽江多目的ダムの建設によってできました。"
        },
        {
            "question": "昭陽湖は何のために作られましたか？",
            "answer": "昭陽湖は春川と楊口を結ぶ主要交通路として利用されるだけでなく、水上観光地としても知られています。"
        },
        {
            "question": "昭陽ダムの工事はいつ始まりましたか？",
            "answer": "昭陽ダムの工事は1967年4月に始まりました。"
        },
        {
            "question": "昭陽ダムの総工事費はいくらでしたか？",
            "answer": "昭陽ダムの総工事費は268億ウォンでした。"
        },
        {
            "question": "昭陽ダムの貯水量はいくらですか？",
            "answer": "昭陽ダムの貯水量は269億トンです。"
        },
        {
            "question": "昭陽湖の船着場はどこにありますか？",
            "answer": "昭陽湖の船着場は楊口邑石峴里にあります。"
        },
        {
            "question": "昭陽湖で利用できる客船の名前は何ですか？",
            "answer": "昭陽湖では快龍号という空気浮揚式の客船が定期的に運航されています。"
        },
        {
            "question": "昭陽湖の周辺で見られる景観はどのようなものですか？",
            "answer": "昭陽湖の周辺は美しい景観が広がっており、釣り人の姿や養殖場を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "昭陽湖ではどんな魚が獲れますか？",
            "answer": "昭陽湖では香魚、鯉、ウナギ、ワカサギなど、さまざまな淡水魚が獲れます。"
        },
        {
            "question": "昭陽湖を船で移動するとどのような体験ができますか？",
            "answer": "昭陽湖を船で移動すると空気を船の下に流し込み、さわやかな虹色の水しぶきに出会うことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 368
    }
}